<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
        <string name="info_Anemia"> \t Anemia adalah kondisi ibu dengan kadar haemoglobin (Hb) dalam darahnya kurang dari 12 gr% .Sedangkan anemia dalam kehamilan adalah kondisi ibu dengan kadar haemoglobin dibawah 11 gr%  pada trimester I dan III atau kadar kurang dari 10,5 gr% pada trimester II. \n
            \t Anemia dalam kehamilan yang disebabkan karena kekurangan zat besi,jenis pengobatannya relatif mudah bahkan murah. Darah akan bertambah banyak dalam kehamilan yang lazim disebut Hidremia atau Hipervolemia. Akan tetapi, bertambahnya sel darah kurang dibandingkan dengan bertambahnya plasma
            sehingga terjadi pengenceran darah. Perbandingan tersebut adalah sebagai berikut : plasma 30%, sel darah 18% dan haemoglobin 19%. Bertambahnya darah dalam kehamilan sudah dimulai sejak kehamilan 10 minggu dan mencapai puncaknya dalam kehamilan antara 32 dan 36 minggu. Secara fisiologis,
            pengenceran darah ini untuk membantu meringankan kerja jantung yang semakin berat dengan adanya kehamilan. Kebanyakan anemia dalam kehamilan disebabkan oleh defisiensi besi dan perdarahan akut bahkan tidak jarang keduanya saling berinteraksi. \n\n
            Solusi: \n
            1. konsumsi suplemen tambah darah plus vitamin c untuk mempercepat efek penggunaan suplemen tambah darah \n
            2. mengkonsumsi sayuran, buah, kacang-kacangan yang mengandung asam folat seperti buah bit, sayur bayam, dan juga hati ayam
    </string>
    <string name="info_Abortus_Kompletus"> \t Abortus atau aborsi adalah terjadinya keguguran janin sebelum usia 20 minggu. Abortus kompletus adlah abortus yang telah terjadi dan seluruh hasil konsepsi atau janin sudah keluar seluruhnya. \n\n
        Solusi: \n
            1. Tindakan yang mungkin dilakukan adalah USG untuk melihat apakah benar benar tidak ada sisa jaringan di uterus yang jika ada sisanantinyaakan dilakukan kuretase \n
            2. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Abortus_Iminens"> \t Abortus atau aborsi adalah terjadinya keguguran janin sebelum usia 20 minggu.
        Abortus iminens  merupakan menjadi tingkat permulaan terjadinya abortus yang dapat mengancam janin. \n\n
        Solusi: \n
            1. Istirahat tidur baring yang cukup (bedrest) \n
            2. Tidak melakukan aktifitas yang berat \n
            3. Tidak melakukan hubungan seksual \n
            4. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Abortus_Insipiens"> \t Abortus atau aborsi adalah terjadinya keguguran janin sebelum usia 20 minggu. Abortus insipiens  merupakan abortus yang sedang terjadi yang menjadi tingkat permulaan terjadinya
        abortus yang dapat mengancam janin. \n\n
        Solusi: \n
            1. Istirahat tidur baring yang cukup (bedrest) \n
            2. Tidak melakukan aktifitas yang berat \n
            3. Tidak melakukan hubungan seksual \n
            4. Lakukan USG untuk melihat apakah bayi masih hidup atau tidak\n
            5. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Abortus_Inkompletus"> \t Abortus atau aborsi adalah terjadinya keguguran janin sebelum usia 20 minggu. Abortus inkompletus adalah abortus yang telah terjadi dan masih ada sisa  janin didalamnya. \n\n
        Solusi: \n
            1. Tindakan yang mungkin dilakukan adalah pengeluaran sisa jaringan yang ada di rahim dengan kuretase \n
            2. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Emesis_Gravidarum"> \t Emesis gravidrum adalah gejala yang wajar atau sering terdapat pada kehamilan trimester pertama.
            Hal ini biasanya terjadi 6 minggu setelah hari pertama haida sampai dengan minggu terakhir \n\n
        Solusi: \n
            1. Makan makanan yang mengandung karbohidrat dan protein yang dapat membantu mengatasi rasa mual dan perbanyak mengkonsumsi
                buah dan sayuran serta makanan yang tinggi karbohidrat seperti kentang, ubi, singkong, mangga, pisang,kacang-kacangan, jagung,
                dan lain sebagainya \n
            2. Menghindari makanan yang berlemak, berminyak dan pedas yang dapat memperburuk rasa mual \n
            3. Minum yang cukup untuk mengindari dehidrasi dan menghindari minuman yang mengandung kafein \n
            4. Mengkonsumsi vitamin B6 untuk mengurangi rasa mual, *dengan anjuran dokter \n
            5. Makan dalam jumlah sedikit tapi sering seriap 2-3 jam sekali
    </string>
    <string name="info_Hiperemesis_Gravidarum_TipeI"> \t Hyperemesis gravidarum adalah mual dan muntah yang berlebihan pada wanita hamil sehingga
        menggagu perkerjaan sehari-hari dan keadaan umumnya menjadi buruk karena terjadi dehidrasi sampai dengan usia kehamilan 20 minggu.\n\n
        Solusi: \n
            1. Hindari makanan yang berlemak dan berbau menyengat \n
            2. Mencoba makan dengan porsi yang sedikit tapi sering \n
            3. Banyak minum untuk menghindari dehidrasi \n
            4. Gunakan aroma terapi untuk mengurangi mual, seperti aroma lemon, jahe, papermint \n
            5. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Hiperemesis_Gravidarum_TipeII"> \t Hyperemesis gravidarum adalah mual dan muntah yang berlebihan pada wanita hamil sehingga
        menggagu perkerjaan sehari-hari dan keadaan umumnya menjadi buruk karena terjadi dehidrasi sampai dengan usia kehamilan 20 minggu.\n\n
        Solusi: \n
            1. Banyak minum untuk menghindari dehidrasi \n
            2. Gunakan aroma terapi untuk mengurangi mual, seperti aroma lemon, jahe, papermint \n
            3. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Hiperemesis_Gravidarum_TipeIII"> \t Hyperemesis gravidarum adalah mual dan muntah yang berlebihan pada wanita hamil sehingga
        menggagu perkerjaan sehari-hari dan keadaan umumnya menjadi buruk karena terjadi dehidrasi sampai dengan usia kehamilan 20 minggu.\n\n
        Solusi: \n
            1. Banyak minum untuk menghindari dehidrasi, jika ibu sudah tidak bisa minum datang ke fasilitas kesehatan unutk mendapatkan asupan cairan tambahan (infus) \n
            2. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Hipertensi_Gestasional"> \t Hipertensi ini dapat menghilang setelah 3 bulan pasca bersalian atau kehamilan. \n\n
        Solusi: \n
            1. Istirahat yang cukup \n
            2. Hindari bergadang \n
            3. Tidak merekok dan minum alkohol \n
            4. Memakan makan yang bergizi tertama yang menjaga kestabilan tekanan darah \n
            5. Menghindari stress \n
            6. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Infeksi_Saluran_Kemih_Pada_Kehamilan"> \t Infeksi saluran kencing adalah sebuah kondisi yang dapat terjadi akibat bakteri yang berasal dari luar tubuh kemudian masuk melalui saluran kencing hingga mencapai bagian uretra. \n
	    \t Kemudian infeksi berkembang cepat pada bagian ini. Mengingat bahwa saluran kemih perempuan dekat dengan dubur, maka tak heran jika perempuan rentan terkena infeksi saluran kencing.\n
	    \t Sering buang air kecil saat hamil memang bukan termasuk masalah yang berat, melainkan hal tersebut menggambarkan kondisi yang normal. \n\n
        Solusi: \n
            1. Konsumsi antibiotik sesuai resep dokter \n
            2. Perbayak minum untuk meningkatkan cairan
    </string>
    <string name="info_Kehamilan_Ektopik_Terganggu"> \t Kehamilan ektopik terganggu adalah kehamilan yang terjadi pada diluar kandungan, kehamilan ini terjadi karena sel telur yang dibuahi tidak berpindah ke rahim melainkan menempel dan bertumbuh di tuba fallopi. \n\n
        Solusi: \n
            1. Tindakan yang mungkin dilakukan adalah operasi pengangkatan janin yang berada di tuba fallopi \n
            2. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Mola_Hidatidosa"> \t Suatu kehamilan yang tidak wajar, yang sebagian atau seluruh vilikorialisnya mengalami degenerasi hidrofik berupa gelembung yangmenyerupai anggur. \n\n
        Solusi: \n
            1. Tindakan yang mungkin dilakukan adalah operasi pengangkatan jaringan yang dilakukan dengan Kuretase atau pengankatan rahim (Histerektomi)
                pilihan ini diambil jika tidak ingin memiliki keturunan lagi \n
            2. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Preeklamsia"> \t Preeklamsi adalaha manifestasi klinik dari Hipertensi Gestasional yang tidak tidakukan penanganan yang tepat
        yang dapat mengakibatkan gangguanan tekanan darah serius yang  dapat menggau kerja organ. \n\n
        Solusi: \n
            1. Istirahat sebanyak mungkin \n
            2. Diet garam \n
            3. Mengkonsumsi obat antihypertensi dengan resep dokter \n
            4. Tidak merokok dan minum alkohol \n
            5. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk
    </string>
    <string name="info_Plasenta_Previa"> \t Plasenta Previa  adalah suatu kondisi dimana plasenta melekat pada bagian bawah rahim. \n\n
        Solusi: \n
            1. Jika usia kehamilan kurang dari 34 minggu dengan kondisi ibu dan janin baik maka kehamilan kemungkinan bisa dipertahankan \n
            2. Jika usia kehamilan lebih dari 34 minggu dan kondisi ibu dan janin kurang baik kemungkinan besar akan dilakukan proses
                persalian dengan operasi Caesare \n
            3. Jika pendarahan hebat di perlukan trasfusi darah \n
            4. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Plasenta_Previa_Totalis"> \t Plasenta Previa Totalis adalah suatu kondisi dimana plasenta seluruhnya menutupi jalan lahir. \n\n
        Solusi: \n
            1. Hindari berhubungan seks \n
            2. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Plasenta_Previa_Lateralis"> \t Plasenta Previa Lateralis adalah suatu kondisi dimana plasenta menutupi sebagian jalan lahir. \n\n
        Solusi: \n
            1. Hindari berhubungan seks \n
            2. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Plasenta_Previa_Marginal"> \t Plasenta Previa Marginal adalah suatu kondisi dimana plasenta berada tepat disamping jalan lahir. \n\n
        Solusi: \n
            1. Hindari berhubungan seks \n
            2. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Plasenta_Previa_Letak_Rendah"> \t Plasenta Previa letak rendah  adalah suatu kondisi dimana plasenta berada 3-4cm di samping jalan lahir. \n\n
        Solusi: \n
            1. Hindari berhubungan seks \n
            2. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Solusio_Plasenta_Berat"> \t Terlepasnya sebagian atau keseluruhan plasenta dari implantasi normalnya setelah kehamilan 20 minggu atau sebelum janin lahir.
        Terlepasnya plasenta seluruhnya dari tempat implantasi. \n\n
        Solusi: \n
            1. Jika usia kehamilan kurang dari 34 minggu dengan kondisi ibu dan janin baik maka kehamilan kemungkinan bisa dipertahankan \n
            2. Jika usia kehamilan lebih dari 34 minggu dan kondisi ibu dan janin kurang baik kemungkinan besar akan dilakukan proses persalian
                dengan operasi Caesare \n
            3. Jika pendarahan hebat di perlukan trasfusi darah \n
            4. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Solusio_Plasenta_Sedang"> \t Terlepasnya sebagian atau keseluruhan plasenta dari implantasi normalnya setelah kehamilan 20 minggu atau sebelum janin lahir.
        Terlepasnya plasenta seluruhnya dari tempat implantasi. \n\n
        Solusi: \n
            1. Jika usia kehamilan kurang dari 34 minggu dengan kondisi ibu dan janin baik maka kehamilan kemungkinan bisa dipertahankan \n
            2. Jika usia kehamilan lebih dari 34 minggu dan kondisi ibu dan janin kurang baik kemungkinan besar akan dilakukan proses persalian
                dengan operasi Caesare \n
            3. Jika pendarahan hebat di perlukan trasfusi darah \n
            4. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
    <string name="info_Solusio_Plasenta_Ringan"> \t Terlepasnya sebagian atau keseluruhan plasenta dari implantasi normalnya setelah kehamilan 20 minggu atau sebelum janin lahir.
        Terlepasnya plasenta seluruhnya dari tempat implantasi. \n\n
        Solusi: \n
            1. Jika usia kehamilan kurang dari 34 minggu dengan kondisi ibu dan janin baik maka kehamilan kemungkinan bisa dipertahankan \n
            2. Jika usia kehamilan lebih dari 34 minggu dan kondisi ibu dan janin kurang baik kemungkinan besar akan dilakukan proses persalian
                dengan operasi Caesare \n
            3. Jika pendarahan hebat di perlukan trasfusi darah \n
            4. Segera melakukan pemeriksaan ke tenaga kesehatan terdekat untuk penanganan lebih lanjut
    </string>
</resources>