<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="Tips_BumilEmeGra"> 1. Makan makanan yang mengandung karbohidrat dan protein yang daoat membantu mengatasi rasa mual dan perbayak mengkonsumsi buah da sayuran serta makanan yang tinggi karbohidrat seperti. \n\n
    2. Menghindari makanan yang berlemak, berminyak dan pedas yang dapat memperburuk rasa mual. \n\n
    3. Minum yang cukup untuk mengindari dehidrasi dan menghindari minuman yang mengandung kafein. \n\n
    4. Mengkonsumsi vitamin B6 untuk mengurangi rasa mula *dengan anjuran dokter. \n\n
    5. Makan dalam jumlah sedikit tapi sering seriap 2-3 jam sekali
 </string>
    <string name="Tips_BumilHiper"> Diet Rendah Garam.\n
       Mengurangi konsumsi Garam yang dibagi menjadi 3 jenis yaitu : \n\n
    1. Diet ringan (konsumsi garam 3,75-7,5 gram perhari). \n\n
    2. Diet menengah (konsumsi garam 1,25-3,75 gram per hari). \n\n
    3. Diet berat  (konsumsi garam kurang dari 1,25 gram per hari). \n\n
    \t Saat dilakukan diet rendah garam konsumsi buah buahan dan sayuran yang kaya aka pitasium seperti kacang-kacangan dan aprikot.
</string>
    <string name="Tips_BumilAnemia"> 1. Makan makanan bernutrisi khusus yang kaya akan zat besi dan asam folat seperti daging sapi ayau unggas, makanan laut, telur, bayam, kangkung, kacang polong, kentang,  gandum, brokoli, seledri, buncis, lobak hijau, selada, alpukat, pepaya, pisang, kacang merah, kacang kedelai, kacang hijau, biji bunga matahari.\n\n
    2. Mengkonsusi Vitamin C lebih banyak, makanan yang mengadung vitamin C seperti jeruk, stoberi, kiwi,, brokoli, kembang kol, tomat, dan paprika.\n\n
    3. Minum suplemen zat besi, vitamin B12, dan asam Folat.\n
</string>
    <string name="Tips_BumilPtgSusu"> Teknik Hoffman.\n
        Langkah-langkah untuk melakukan teknik hoffman :\n\n
    1. Letakan jempol dan telunjuk diantara putting (saling berhadapan).\n\n
    2. Tekan kedua jari tersebut sambi menarik putting keluar.\n\n
    3. Pindahkan posisi kedua jari mengikuti putaran arah jam.\n\n
    Lakukan hal diatas kepada kedua payudara atau payudara yang belum keluar putingnya, lakukan sebanyak 5 kali sehari. Teknik ini dapat dilakukan selama hamil dimulai usia kandungan 37 minggu dan  saat menyusui. Jika putting nampak kotor ambil kapas yang telah diberikan minyak kelapa atau baby oil dan taruh pada putting selama 2-3 menit dan bersihkan.
</string>
    <string name="Tips_BumilSakitPinggang"> 1. Berolahraga secara teratur (berjalan kaki, berebang atau yoga kehamilan).\n\n
    2. Enghindari kebiasaan duduk atau berdiri terlalu lama.\n\n
    3. Tidur denga posisi yang tepat (tidur dengan miring ke samping kanan atau kiri dengan menekuk dalah satu lutut dan dibatasi dengan bantal di tengahnya).\n\n
    4. Tidak menggenakan sepatu dengan hak yang tinggi (disarankan untuk mengenakan sendal dengan hak datar dan tidak licin.
 </string>
</resources>